Ainsi , Jean-Loup Amselle propose le concept de " branchement " comme substitut à la notion de métissage ( en tant que métaphore ) , terme galvaudé selon lui .
De même , on observe dans le sud des États-Unis , une culture commune ( accent , cuisine , jazz , allure vestimentaire ) partagée entre les rednecks sudistes et les afro-américains descendants d' esclaves , alors que les préjugés raciaux restent très forts .
Ainsi , on pésera différemment les statistiques de mixité fondées sur les nationalités ( les seules autorisées en France et dans la plupart des pays d' Europe ) des statistiques fondées sur le type physique ( États-Unis , Brésil ) .
De même pour l' île de La Réunion dont le métissage et la coexistence harmonieuse de cultures et de religions est considérée aujourd'hui comme un atout et un exemple .
Dans la langue créole de la Réunion , il y a un jeu de combinaison de termes pour désigner les origines d' une personne : " kaf-malbar " pour une personne ayant un parent " kaf " et un parent " malbar " , " yab-malbar " pour une personne ayant un parent " yab " et un parent " malbar " , etc ...
Le terme " zoréol ( e ) " les enfants nés à la Réunion ou en France d' au moins un parent créole et un parent " zoreil " .
Récemment , on constate l' arrivée de familles entières originaires des Comores et Mayotte fuyant la misère de leur archipel et pratiquant uniquement les mariages entre eux .
Le terme " comor " désigne une personne originaire des Comores ou de Mayotte .
À l' inverse , les mariages mixtes , que ce soit entre des groupes nationaux , ethniques , religieux ou raciaux différents peuvent être découragés par la pression sociale , par la loi ( à Athènes , n' était citoyen que celui dont les deux parents l' étaient eux-mêmes ) , voire simplement interdits .
La Chine , longtemps séparée du reste du monde par des déserts et des chaînes de montagnes infranchissables , est aujourd'hui un des pays les plus ethniquement homogène , surtout si l' on considère les provinces côtières et centrales et qu' on exclut les vastes régions autonomes peuplées en grande partie de minorités ethniques .
Dans ces pays , le pourcentage de métis varie de 90 % ( Mexique ) à 3 %
homme de Kennewick ) .
Au Brésil , les types métis se distinguent plus facilement du colon européen , du fait de la participation des esclaves noirs à l' ethnogénèse brésilienne .
D' après le recensement officiel , les Européens représentent 53 % de la population , les métis 39 % et les noirs environ 6 % .
La population noire est , quant à elle , en diminution ( les noirs représentaient 20 % de la population du Brésil en 1886 ) , d' une part du fait de la dernière vague d' immigration européenne et , d' autre part du fait d' une tendance à l' absorption des noirs par les cafuzos et les cablocos ( cf .
L' ile de Porto Rico , est peuplée à 80 % d' Européens d' origine espagnole et de 20 % de mulâtres et de noirs qui vivent séparément des européens , conformément au modèle anglo-saxon .
Là aussi on observe , sous l' influence du communautarisme américain , un développement séparé des deux communautés , se traduisant depuis un siècle par un " gel des métissages " qui se poursuit jusque chez les communautés porto-ricaines immigrées aux États-Unis ( cf .
De plus , l' histoire démontre que les métis , majoritairement catholiques et francophones , ont désiré doter leur province nouvellement fondée , le Manitoba , de ces mêmes caractéristiques .
En France , la population s' est constituée par l' apport successif de couches de peuplement divers qui ont formé la population du pays à un moment donné .
Ainsi pour Jules Michelet " Nul doute que notre patrie ne doive beaucoup à l' influence étrangère .
Pour Charles Seignobos " La nation française est plus hétérogène qu' aucune autre nation d' Europe ; c' est en vérité une agglomération internationale de peuples ...
Pour l' académicien Victor de Laprade " le caractère originel de la nation française , c' est de provenir d' une fusion des races les plus diverses , de n' être asservie à aucune prédominance exclusive dans le sang et dans les aptitudes intellectuelles ; d' où résulte une capacité merveilleuse pour recevoir toute idée , pour tout comprendre , pour emprunter à chaque peuple ce qu' il y a de général , de plus universellement humain dans sa pensée , et pour le transmettre à celui dont l' esprit est différent " .
Aux États-Unis , en revanche , même si les parents appartiennent à des classifications ethniques différentes , les enfants étaient rattachés à une seule de ces catégories dans les questionnaires de recensement .
Inversement , dans les pays latins , où prévaut le modèle intégrationniste , certains tels les généticiens Luigi Luca Cavalli-Sforza et Albert Jacquard n' hésitent pas à affirmer la supériorité du métis sur ses deux parents au nom d' une présentation biaisée [ réf. nécessaire ] de la technique de recombinaison employée en biologie sous le nom d' hétérosis . .
Selon Jacques Ruffié l' hybridation en assurant aux hommes une réserve inépuisable de variétés de types génétiques produit un plus grand nombre d' individus " préadaptés " à de multiples situations d' environnement , donc susceptibles d' assurer à l' humanité de meilleures chances de survie .
En outre , il est curieux d' observer que ceux qui se proclament aujourd'hui " Américains " sont les derniers à s' être installés sur le continent .
La majorité de la population des villes de plus d' un million d' habitants est peuplée de femmes ( 55 % de femmes pour 45 % % d' hommes à Paris ) .
